一群國泰港龍員工：嚴勵譴責國泰及香港機場地勤公司違反《基本法》及《香港人權法案》

編按：一群國泰及港龍航空員工向勞工處處長陳嘉信及民航處處長李天柱發公開信，指國泰、港龍和香港地勤公司不斷向員工發出恐嚇通告及無理解僱多名員工意圖製造白色恐怖，以令一眾員工 「滅聲」。以下為公開信全文：

致：

勞工處處長陳嘉信先生, JP
民航處處長李天柱先生, JP

嚴勵譴責及投訴國泰航空公司及香港機場地勤服務有限公司嚴重違反《基本法》及《香港人權法案》

陳嘉信先生及李天柱先生：

我們再次聯同一群國泰航空公司、國泰港龍航空公司及香港機場地勤服務有限公司的員工，集體向勞工處及民航處發出一份公開信。再次嚴勵譴責及投訴國泰航空公司、國泰港龍航空公司及香港機場地勤服務有限公司嚴重違反《基本法》及《香港人權法案》。但遺憾地公司近日不斷向員工的發出恐嚇通告及無理解僱多名員工意圖製造白色恐怖，以令一眾員工 「滅聲」。此舉實在令我們一眾員感到憤怒及傷心。

我們已經在 2019 年 8 月 13 的公開信中表明及警告公司，若以員工在個人社交專頁內的言論或工餘時間的私人活動等作為紀律處分及解僱的理由。此舉除了違反相關勞工法例及侵犯個人私隱外，亦嚴重違反《基本法》及《香港人權法案》。這等同公司已經不再效忠《基本法》及一國兩制。

我們再次重申，《中華人民共和國香港特別行政區基本法》及一國兩制是神聖及不可侵犯的。若公司繼續違法意圖製造白色恐怖恐嚇及解僱員工，只會令員工終日在惶恐之中工作及降低生產力。懇請公司立刻停止一切違法行為，否則我們會尋求法律協助。

再次強調，我們再次嚴勵譴責及投訴國泰航空公司及香港機場地勤服務有限公司嚴重違反《基本法》及《香港人權法案》及相關勞工法例。懇請 貴處協助處理這項投訴以捍衛香港的法治精神。

我們希望 貴處回覆。

謝謝。

一群國泰航空公司、國泰港龍航空公司及香港機場地勤服務有限公司的員工
2019 年 8 月 23日

副本送：

個人資料私隱專員公署
平等機會委員會
立法會議員譚文豪
立場新聞
蘋果日報

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU！而家搭車犯法呀？

大家幾時先肯行動升級搞機場？
搞機場唔單只係搞到香港經濟，亦搞到全世界經濟
有機場巴絲亦指出，停飛一日全世界要2,3日善後
大家幾時先肯齊心搞呀？
唔係搞一日就算 係要成日搞
港共想攬炒唔志在香港蝕少少 但你覺得咁多受影響既外國公司想唔想蝕？
全世界陪葬既時候，你覺得啲大國會唔會出聲？

重點係揸車/搭車遊覽東涌令交通擠塞，癱瘓機場交通，唔係行入機場入面
空管主任返唔到工，航班升降效率低左就會開始delay/cancel架喇